Sel 14 Märtsil 1883.
Kaibas Jula Kulla nõuandja   Jürri Labani man ollen, kes Tarto Linan  Reinholdi  sauna Kõrtsi man ellab, et  Johan Madi  om tedda enne astat lahti tennu ja ära aijanu. Asta est ollan kaubeltu 30 Rbl raha 2 leisikat willo ja pr tsuwi ?. 25 Julil om tema ärra aetu ja palka ei olle mitte suguki sanu ja nõudis tenistu aija est palk ja talwe Moon.
 Johan Madi wastutas et tema seda tüdrukut ärra aijanu ei olle, se tüdruk om essi ärra lännu ilma temma tahtmada sellepäerrast ei olle tema ka palka andno ja üts kõrd warguse wisil om  Jula Kulla omma kasti ärra wienu.
 Jula Kulla andsiwa tunistajas ülles  Mihkel Tassa Ropkast.
Mihkel Tassa Ropkast tunistas et üttel päiwal om õlgi kubbo kandmise perrast Johan Madison selle tüdrukule üttelnu: "Sinna ei wisi midagi tehha ja ei kule sõnna ja minno söki sööt mina ei anna sulle enamb süija" ja päle selle kui temma ja tõised söma lännu sis ei olle tüdruk mitte tullnu, perrast söki om tüdruk omman aidan ollnu sis om  Johan Madison ütelnu "Sa mine söma ja tulle tööle" tüdruk om wastutanu mina ei lähe söma ei ka tööle ja lähan ärra selle päle üttelnu Madisson Kassi sis minno silmast.
